【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(6)

【工會宣傳】
香港會計手足工會
🔍Facebook:
🔍Instagram:
🔍Telegram:

HKAAP - 香港會計專業人員協會
Facebook page:
Telegram Channel:
入會申請表:
Email: info@hkaap.org.hk

*****
【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(2)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(3)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(4)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(5)

個post 推咗好耐

Lm

有無20fg做k記
有無收到風具體幾時開工

K係咪搬去黃竹坑？

今日BDO interview 嘅巴打有冇題目可以分享吓

應該係掛email有寫
我唔係好記得邊一日in
你邊日in？

2號定3
有機會一齊in

有無人收到sw interview?

Hr in 定係mgr in ?

收到2nd-tier 同big4 audit offer
係2nd-tier 做過intern, d 人對我幾好 (係我好采無入到d閪team)
big4 未intern 過
係咪其實老閪都簡big4?

係

20fg，non bba出身，報左bdo無消息，而家做梗cpa firm，等下年報big4同second tier好無？温梗11月尾個cpa考試😞

Partner in

Pi左成個禮拜啦

唔係商科好心你就唔好入嚟啦
做返你自己嗰行唔該

做咩咁睇唔開入呢行

有冇人講下HA finance 個path?

CP好似係 FS應該留返係中環啦

Advisory先係去黃竹坑
Audit番晒PB

本身讀新聞，香港發覺愈嚟愈做唔到，所以就轉行

怪你就怪一開始揀新聞讀啦
唔該唔好入嚟會計
做其他非專業嘅行業吧

做咩你成日強調讀會計先可以入行

20fg讀緊conversion既過成點 日日都聽聽下訓着幾次

Qp唔係要讀左acct major/conversion course 先考得？

可以慢慢考翻associate嗰10份卷，利申自學梗，年尾諗住報5科

Strong

一個專業嘅行業如果本科都唔係讀返嗰樣嘢根本就係戇鳩

18號

D記chur到痴線 星期六日都要番

無阿
你幾號

伊個年代仲本科跟成世肯自己花時間讀返又有人請就得啦

依家係講緊專業行業喎
你唔係入專業行業嘅話我就唔理你啦

acct本身就係所謂專業行業入面最唔專業
只係你將acct諗得太美好
呢個post同tg group都好多人屌過你講既野
唔好攞架黎丟ok?

Acct係所謂專業行業入邊最唔專業？
咁園景師嗰啲係乜嘢？
你有冇聽過咩叫三師？
Btw係人都知我share ac

有幾多個所謂專業讀三個月conversion 就拎到個入行門檻？單係依一點，你憑咩覺得會計特別清高特別專業？
利申：我大學唔係讀會計但依家qp 都考完，我認同會計行業好垃圾好on9，唔係讀會計最好諗清楚先入行

追到進度?

追到 但個個禮拜都exam都幾chur

人地本科唔係讀會計但做依行關你咩事

我係講緊人地如果肯自己讀返acct d 野 又考到個牌又有人請你憑咩阻止人入伊行個個做acct 嘅都要本科讀acct 咩

上面條友自己連行都未入到都唔知有乜好意思講acct點點點

DTT 用 kaplan conversion program ?
有幾多人一齊上?D 野難唔難?

三年後又一條好漢

me
after finishing conversion & internal training. Should be mid Nov

係Kaplan，唔難呀，不過好煩

Ching 交換tg 傾傾?

淨係個logic 都出事

遲下minor finance，想問下各位覺得邊科比較涉及到QP 考finance野個個module可以reg來讀？

想問我依家有ey audit同kp tax既offer
大家建議應該take邊個offer好

你幾時pi的？

ey 11月中但6月先收到offer
kp就9月pi 10月收offer

睇你自己想行邊條路啦

corporate finance I & II
qp risk management我唔肯定你地u係邊到教 我間u就係international finance到教 derivative 個course同qp risk management無乜關係
做audit又有d興趣可以讀financial analysis

好，感謝

Ef 4313 Corp fin 1 有用，但比較難
Advance 版嘅Security and portfolio, 數多，後面有call put, 仲有一課係ipo
利申啱啱take 左&啱啱grad jor

R人囉set kaplan notes自己睇定先實際D

咩tax 先?做transfer pricing/ M&A 都好唔同啦

頭2年聽講要rotation
所以都係要入左去做先知

audit? tax? advisory?

Audit

你個名

ching 你已經有offer? 我兩份都係等緊pi call但係都未有

我sw上星期mi 咁應該已完了 thank you

好似仲有人mi

Lm先idle 緊r唔到job

Mi真係仲有人約緊 pi真係無曬聲氣 但jobsdb仲出緊job ad

邊間

是咪有job比我先

我都係等緊MI

我都係等緊PI

有無in左shinewing嘅師兄
想問下個形式係點？

Sw interview 形式係點 求透露

係咪全英文

中英都有

即係group in 又係雙語self intro
再加中或英group discussion

可唔可以講下mi會做咩

利申：之後要in

都係做written test 做完就見manager 傾下計咁

Ching 可唔可以講下written test 要做咩

有無人in過tmf group

Mi左岩岩2個星期

我18號 mi到而家

你幾時mi

6月尾忙啲掛

都仲係等緊

巴打有無offer？
仲等緊消息

2nd in
隔佐幾耐先再有消息

睇嚟都無機會
嗰日Manager in完就直接完佐

有冇人做緊big 4試過/聽過internal transfer去其他regional office?

有無人收到mazar pi

Group in完幾耐有消息
今日group in完

Tmf好唔好架？
早幾日收到通知叫我in
但個position 係account staff 唔係audit 就無理到，我係咪miss左好野？

做tmf同trico呢啲其實有咩着數？
相對返其他四大或者2nd tier

有冇打過去問pi消息，佢地好肯答

幾時問過

上兩個禮拜sw約我pi， 但果日我唔得閒冇到
佢話上星期會再通知我
點知仲未contact我
我email問佢佢話partner有時間會再約

星期一

有冇讀計會計嘅人可以傾下計
有關於入行嘅嘢想知
例如讀書嘅嘢

有冇英國手足做緊會計
易唔易搵工 同埋 人工如何
岩岩fg 返big 4 未on board 係咪應該等有牌先過去好D

要in咁多round既咩
我同一日in哂hr + manager
我個written test錯哂咁濟
一個星期後都有offer
不過reject左

hkicpa 可以直接轉icaew

我知呀 想打聽下搵工易唔易 同埋人工 出路

利申 咩都唔識
但會計呢啲國際有牌考嘅行業
應該發達國家都大把人讀同做
洗咩請香港人

想問mazars有人收到mi未？ 無消息

澳洲聽講勁多人做會計，以前公司mgr响澳洲讀完中學都要返香港揾工

＊大學

我諗下星期？

呢個真 應該世界各地都有人去英國打工
本身係香港做開都唔知有咩優勢

Au 三大冇可能入唔到big 4/second tier 啦
似係timing 問題

等一年discount 入返未得

我上年已經簽咗offer, 之前話可能8月開而家又變咗9月尾-10月先開.....仲要係未confirm.... 救命,有排先有人工收..

how do you know when will we have internal training? i didnt get any email about it...

audit still in central

好似成個audit dept都留咗係中環臥 唔係咩

are you from early bird batch from last year?

我都等緊

得個萬中，到你on board就會覺得雞碎有得抖抖下仲好，1月入又係10月升，9月入又係10月升。梗係1月入正，big4頭個年人工真係

代frd問 咁k記tax係邊？

Mud 9 呀Ching conversion email 未有ttb lor

有冇人16/17左右sw pi
仲未有消息呀

我都想知你點問 同佢點講

可唔可以加埋我 想知你點問

你自己search LinkedIn

pi完仲要等有冇offer
等到人都頹

20分鐘左右
你幾時pi？

希望啦

大家坐得咁埋都當透明??正常應該好開心有人幫手做野架喎除非你要人幫你執手尾啦

我當成office既人都透明

唔係好明
點解唔同同job 嘅人坐而要同其他人坐？
如果我坐緊張豬肉枱無啦啦有個三唔識七嘅人坐落黎，我都唔會無啦啦同佢r吹啦

我都唔撚明，好似係話佢地仲要同另外幾個同事做埋佢地隻job先調到位

正常intern應該會幫成team霸位wor...?

可能佢地自己都唔知仲有咩位比到我，on board果日求其指住個角落頭叫我坐住先

水記?

Pb定et啊

細好多的，唔自爆

見過有人做咗一年跳入big4
有人做完 local 轉去 second tier 再轉去 big做 S1
做 commercial 好過做 local

好正常驚你係RP 得罪咗你就67

Ching幾時mi?

你之前幾時mi?
6月？

無mi

咁gp discussion呢？
直接pi?

呢度有無人係黎緊會去海外big4 做
不過而家人係香港... 唔知比唔比係香港wfh...個邊爆得咁勁有d 驚過去

有冇人知big4 fs audit如果冇做過big4 intern係咪一定冇？

唔係，之前上workshop，有個中大Journalism 既肥仔去咗pwc做fs audit，好似而家仲做緊，佢無intern

唔該晒

你係香港咁樣wfh同人講做緊海外big4都唔好意思啦

20fg 三大 得B記offer
應該黎緊再報big4 A1定mid join?

A1

有冇人SW六月收到audit Offer?
如果有可唔可以講聲你幾多月pi?

SW仲group in緊喎

仲等緊PI 都唔知等幾耐